銀行體系結餘冇哂會發生咩事？

係咪會脫勾掛人仔

冇人知？

仲有3萬幾億外匯儲備 慢慢玩

銀行體系結餘冇哂 => 加息

外匯儲備有幾萬億 => 港元十分穩定

兩個concept

返去讀下demand and supply

要要番工？

香港於2018年1月底的外匯儲備資產為4,330億美元（2017年12月底為4,228億美元）。

為數4,415億美元的外匯儲備資產總額，相當於香港流通貨幣7倍多。

連登仔FF以為可以整死港元

數字遊戲

up mud 春?

而過去幾年流入香港銀行體系資金達到1萬億，今次金管局購入的500億港元，仍是小部份。

咁點解唔一早加息

因為會影響好多野囉屌 借貸,營商,樓, 乜都關事

估撚死最後咪又要加

銀行賺少左錢，呢個原因應該夠充分

跟唔跟加息係銀行搞
一加息即係銀行業務嘅成本會升
帶動所有同銀行有業務往來嘅客戶都會重新計算成本
即係收入會有明顯而即時嘅下降
但加息係一定會做
只係睇佢幾時想加
宜家就係發現緊啲銀行係度沽貨
就係睇佢地想幾時停呢個行為

或者好似一直以嚟嘅金句
「讓領導先走」

仲有千幾億ON99 企係度借唔到出街, 點加息呀, 越加咪越冇人借...

到金管局抽走結餘抽到咁上下...得番百零億咪開始加HIBOR囉...HIBOR 一高, 息差收窄,套息活動就減少, 到時金管局就唔駛接錢囉...完全係市場自動調節機制...聯匯下可以預見既事

咁HIBOR 加到咁上下, 咪加P囉....

hibor升緊啦
駛到100億先升咩
低過1000億升得仲快

升條毛, 黎黎去去都係0.8-0.9%咁上落.....息差仲KEEP住有1%一定俾人繼續套...

日日吹奏用左幾多億買沽盤做咩尻
明明就少到不得了

7日少500億好少姐
不過好快要加息咁解